{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]Il y a six mois, Dentons créait NextLaw Labs, un incubateur d’entreprises chargé de disrupter la pratique du droit.[S2]La firme indique compter désormais deux sociétés dans son portefeuille.[S3]La première, Ross Intelligence Inc., est une start-up concentrant son activité sur le développement d’une application de conseil juridique utilisant la technologie IBM Watson.[S4]«Cette application rationnalise la recherche juridique et assure un gain de temps et d’argent aux avocats et à leurs clients.[S5]Grâce à la technologie Watson qui dispose d’un système cognitif et d’analyse du langage, les avocats posent une question orale à Ross, qui analyse ensuite les données légales, rassemble les éléments pertinents et fait des déductions avant de présenter une réponse argumentée» , détaille le communiqué.[S6]Le second investissement, annoncé récemment, a été réalisé dans la start-up Apperio qui propose une technologie juridique visant à améliorer la gestion des dossiers par les avocats.[S7]C’est un tableau de bord utilisant « Smart Analytics » et fournissant aux cabinets d’avocats et à leurs clients une transparence totale quant au calcul des honoraires, facilitant ainsi la gestion des dossiers.[S8]Communiqué de presse, 23 mars 2016.",
      "question": "Quelles sont les deux start-up dans lesquelles Dentons a investi via son incubateur NextLaw Labs ?",
      "answer": "Dentons a investi dans Ross Intelligence Inc. et Apperio."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Après avoir accusé le coup en début de séance, le cours de l’action Axa réagit positivement à l’annonce du prochain départ d’Henri de Castries de ses fonctions de PDG de l’assureur.[S2]A mi-séance, le titre gagne 0,58% à 21,71 euros, dans un marché en baisse de 0,6%.[S3]Dans une note publiée lundi matin, les analystes de CM-CIC Securities rappellent qu’Henri de Castries avait préparé les esprits à son départ depuis plusieurs mois.[S4]Ils soulignent également que la nomination de Thomas Buberl au poste de directeur général «ne constitue pas une surprise malgré sa relative jeunesse, car sa rapide ascension depuis 2015 indiquait clairement qu’il était un possible successeur» .[S5]Agé de 43 ans, Thomas Buberl était directeur général de l’Allemagne depuis 2012 et membre du comité exécutif du groupe.[S6]En 2015, il est devenu membre du comité de direction et directeur général des lignes de métiers Santé et s’est vu confié en janvier 2016 la direction générale de la ligne métier Vie Epargne.[S7]Par ailleurs, toujours selon CM-CICI, «la scission de la gouvernance nous apparaît comme une bonne chose et la présence de Denis Duverne (qui prendra la présidence du conseil, NDLR), véritable « cheville ouvrière » du groupe, comme un gage de continuité dans le renouvellement» .[S8]Denis Duverne est directeur général délégué d’Axa, en charge des finances.",
      "question": "Quel est le nom du nouveau directeur général d'Axa après le départ d'Henri de Castries ?",
      "answer": "Le nouveau directeur général d'Axa est Thomas Buberl."
    },
    {
      "chunk": "[S1]NextLaw Labs, la plateforme d’innovation de Dentons, a investi dans Apperio, une start-up spécialisée dans une technologie visant à améliorer la gestion des dossiers par les avocats via un tableau de bord intuitif.[S2]«Aujourd’hui utilisée par 17 des 100 premières entreprises britanniques, la plateforme a déjà généré plus de 20 millions de livres d’honoraires un an après son lancement» , indique Dentons.[S3]Il s’agit de la seconde société que NexLaw Labs intègre à son portefeuille après l’accord conclu en août 2015 avec Ross Intelligence.",
      "question": "Quelle start-up a été investie par NextLaw Labs, la plateforme d’innovation de Dentons ?",
      "answer": "NextLaw Labs a investi dans Apperio, une start-up spécialisée dans une technologie visant à améliorer la gestion des dossiers par les avocats."
    },
    {
      "chunk": "[S1]p { margin-bottom: 0.25cm; line-height: 120%; } Lemanik has recruited Fabrizio Biondo as a manager specialised in bonds, Bluerating reports.[S2]Biondo joins from Swan Asset Management, where he had been chief investment officer and partner.",
      "question": "Qui a été recruté par Lemanik en tant que gestionnaire de fonds ?",
      "answer": "Fabrizio Biondo a été recruté par Lemanik en tant que gestionnaire spécialisé en obligations."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Degroof Petercam AM has granted Alessandro Fonzi, country head for Italy, the additional role of deputy head of international institutional sales, a statement released in Italy has announced.Fonzi will work in cooperation with Tomás Murillo, head of international institutional sales, to coordinate commercial and marketing activities of the international team at Degroof Petercam AM outside Belgium.Degroof Petercam AM has been present in Italy since 2013.[S2]Last year, the firm signed distribution agreements with Chebanca![S3]and Old Mutual Wealth Italy, and recruited Aniello Pennacchio, sales & account manager.",
      "question": "Quel est le nouveau rôle attribué à Alessandro Fonzi au sein de Degroof Petercam AM ?",
      "answer": "Alessandro Fonzi a été nommé deputy head of international institutional sales."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le Fonds Stratégique de Participations (FSP) a annoncé ce lundi matin son quatrième investissement de long terme avec l’entrée, à hauteur de plus de 7%, au capital d’Eutelsat Communications, l’un des premiers opérateurs mondiaux de satellites de télécommunications.[S2]En tant qu’investisseur de long terme, le FSP entend accompagner Eutelsat Communications dans son développement et siéger à son Conseil d’Administration.[S3]D’un commun accord avec le Conseil d’administration d’Eutelsat Communications, une résolution proposera la nomination du FSP au poste d’administrateur lors de la prochaine Assemblée Générale des Actionnaires.[S4]Le FSP est géré par le groupe Edmond de Rothschild.",
      "question": "Dans quelle entreprise le Fonds Stratégique de Participations a-t-il effectué un investissement de plus de 7% ?",
      "answer": "Le Fonds Stratégique de Participations a effectué un investissement de plus de 7% dans Eutelsat Communications."
    },
    {
      "chunk": "[S1]C’est une page de l’histoire d’Axa qui est en passe de se tourner.[S2]Après 27 ans au sein du groupe d’assurance, dont près de 17 ans à sa tête, Henri de Castries, Président-directeur général d’Axa, a pris la décision de quitter ses fonctions et de renoncer à son mandat d’administrateur le 1er septembre 2016, a annoncé Axa ce lundi 21 mars.[S3]Ce départ est également l’occasion d’une remise à plat de la gouvernance du groupe.[S4]De fait, « à l’issue d’un processus approfondi de préparation de la succession mené par le comité de rémunération et de gouvernance sous la responsabilité de Jean-Martin Folz, le conseil d’administration d’Axa, à l’occasion d’une réunion spéciale tenue le 19 mars 2016, a décidé à l’unanimité de séparer les fonctions de président du conseil d’administration et de directeur général », précise un communiqué.[S5]Ainsi, à compter du départ d’Henri de Castries, le 1er septembre prochain, Denis Duverne est nommé qualité de président non-exécutif du conseil d’administration tandis que Thomas Buberl est nommé en qualité de directeur général d’Axa.[S6]Le conseil d’administration prévoit également de coopter Thomas Buberl parmi ses membres à cette même date, en remplacement d’Henri de Castries.[S7]A partir du 21 mars 2016, Thomas Buberl rejoint le siège d’Axa à Paris et est nommé directeur général adjoint.[S8]Il travaillera très étroitement avec Henri de Castries et Denis Duverne à la finalisation du nouveau plan stratégique du groupe, dont la présentation est prévue le 21 juin 2016, et à l’organisation de la transition.[S9]« Alors que nous venons d’achever notre plan Ambition Axa, et avant de lancer notre groupe dans un nouveau cycle stratégique, j’ai considéré, avec le soutien du conseil, que le moment était idéal pour enclencher une transition et confier la direction à une nouvelle équipe dont je sais qu’elle conduira avec succès les prochaines étapes du développement d’Axa », a commenté Henri de Castries, cité dans un communiqué.[S10]Thomas Buberl, citoyen allemand de 43 ans, était jusqu’ici président du directoire d’Axa Allemagne, directeur général des lignes de métier globales Vie, Epargne et Santé, et membre du comité de direction d’AXA.[S11]Il a commencé sa carrière au Boston Consulting Group comme consultant dans le secteur banque & assurance, en Allemagne et à l’international.[S12]De 2005 à 2008, il travaille au sein du groupe Winterthur (acquis par AXA en 2006) comme membre du comité de direction de Winterthur Suisse, d’abord comme directeur des opérations puis comme directeur du marketing et de la distribution.[S13]Il rejoint ensuite Zurich Insurance Group comme directeur général pour la Suisse.[S14]Début 2012, Thomas Buberl rejoint AXA comme directeur général d’AXA Allemagne et membre du comité exécutif du groupe.[S15]En mars 2015, il entre au comité de direction du groupe et ajoute à ses fonctions la direction générale de la ligne de métier globale Santé, puis, en janvier 2016, la direction générale de la ligne de métier globale Vie et Epargne.",
      "question": "Qui a pris la direction générale d'Axa après le départ d'Henri de Castries ?",
      "answer": "Thomas Buberl a été nommé directeur général d'Axa après le départ d'Henri de Castries."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Dans le cadre de la recomposition de Primonial Partenaires initiée en septembre 2015 et portant la double offre Primonial Solutions et l’Office by Primonial,Geoffrey Repellin et Nicolas Soufflet sont nommés au poste de Directeur du Développement Régional respectivement pour la moitié Nord de la France et pourla moitié Sud de la France.[S2]Geoffrey Repellin et Nicolas Soufflet animeront, chacun, une équipe de 4 à 5 Directeurs Régionaux afin de porter la double offre de Primonial Partenaires, Primonial Solutions, la plateforme historique du groupe, et l’offre de services logée dans l’Office by Primonial, auprès des Cabinets de Gestion de Patrimoine.Geoffrey Repellin, 32 ans, a débuté sa carrière chez Natixis Asset Management en tant que chargé d’affaires pour la distribution externe.[S3]En juillet 2012, il intègre Natixis Global Asset Management en Espagne pour ouvrir le marché sud-américain.[S4]Il rejoint Primonial Partenaires en août 2013 en tant que Directeur Régional Paris Ile-de-France.Nicolas Soufflet, 43 ans, a débuté sa carrière en 1997 à la Caisse d’Épargne Côte d’Azur et a rejoint ensuite @rgentum Management & Resarch Corporation au Canada où il travaille successivement au service de la gestion des portefeuilles et au service de la clientèle.[S5]Après une expérience chez Templeton France, il intègre le groupe Primonial en 2000 où il occupait dernièrement le poste de Directeur Régional PACA-Languedoc – Paris.",
      "question": "Qui ont été promus au poste de Directeur du Développement Régional chez Primonial Partenaires et pour quelles régions ?",
      "answer": "Geoffrey Repellin et Nicolas Soufflet ont été promus au poste de Directeur du Développement Régional. Geoffrey Repellin est chargé de la moitié Nord de la France et Nicolas Soufflet de la moitié Sud de la France."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Oddo & Cie a annoncé le 18 mars la clôture du squeeze-out et le retrait de la cote des actions de BHF Kleinwort Benson Group.[S2]À la clôture de la période d’acceptation initiale de la contre-àffre le 10 février 2016, le contre-offrant détenait 128.563.590 actions BHF KB, représentant 97,22% des actions en circulation émises par BHF KB.[S3]Conformément à la section 7.7.4 du prospectus, le contre-offrant, détenant plus de 95% des actions BHF KB à la clôture de la période d’acceptation initiale, a décidé de procéder à une offre publique de reprise («squeeze-out»), conformément aux articles 42 et 43 juncto article 57 de l’Arrêté Royal du 27 avril 2007 relatif aux offres publiques d’acquisition et à l’article 513 du Code des sociétés.À la clôture de la période d’acceptation du squeeze-out le 11 mars 2016, 3.253.296 actions additionnelles émises par BHF KB ont été apportées, représentant avec les actions BHF KB déjà détenues par le contre-offrant à l’issue de la contre-offre, 99,68% du capital de BHF KB.[S4]Les 3.253.296 actions BHF KB apportées durant la période d’acceptation du squeeze-out devraient être payées le 24 mars 2016.[S5]427.278 actions BHF KB n’ont pas été apportées volontairement durant la période d’acceptation du squeeze-out et seront considérées comme transférées au contre-offrant de plein droit le 24 mars 2016.[S6]Les fonds nécessaires au paiement du prix des 427.278 actions BHF KB qui n’ont pas été apportées seront déposés à la Caisse des Dépôts et Consignations en Belgique.[S7]Le contre-offrant détiendra donc, suite au transfert effectif des actions apportées au cours du squeeze-out, 132.244.164 actions BHF KB, représentant 100% des actions en circulation émises par BHF KB.A la clôture du squeeze-out, les actions émises par BHF KB ont été radiées d’Euronext Brussels.[S8]Leur dernier jour de négociation était par conséquent le 11 mars 2016.",
      "question": "Quel est le résultat de l'offre publique de reprise (squeeze-out) menée par Oddo & Cie sur BHF KB Group ?",
      "answer": "Oddo & Cie a obtenu 100% des actions de BHF KB Group, ce qui a entraîné la radiation des actions de BHF KB de la bourse Euronext Brussels."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Trois ans après l’acceptation de l’initiative contre les rémunérations abusives, son principal instigateur Thomas Minder est indigné par les rémunérations accordées aux cadres supérieurs, rapporte la SonntagsZeitung.[S2]Selon lui, les indemnités d’arrivée et de départ contournent l’initiative.[S3]Les entreprises font toujours plus preuve de créativité en matière de bonus, selon le conseiller aux Etats indépendants dans une interview.[S4]Or l’initiative interdit mot pour mot ce genre de pratique.[S5]Ce qui se passe actuellement est une claire entorse constitutionnelle et relève d’un profond culot à ses yeux.[S6]Thomas Minder cite en exemple le salaire de certains managers rendus publics, ces dernières semaines.[S7]Ainsi, d’après un calcul du journal, le directeur de Zurich Insurance, Martin Seen, recevra en 2018 jusqu’à 7,2 millions de francs sous forme d’actions dans le cadre d’un programme de bonus.[S8]Holcim a aussi versé à l’aide de primes de départ un total de 11,1 millions de francs à plusieurs de ses cadres supérieurs.[S9]Pour Thomas Minder, le Conseil fédéral est en partie responsable de tels agissements.[S10]«Son message du début de l’année 2014 est troué comme un Emmental», explique-t-il.[S11]Il rend possibles les indemnités d’arrivée, alors que le nouvel article constitutionnel les exclut.",
      "question": "Qui est Thomas Minder et quel est son point de vue sur les rémunérations des cadres supérieurs ?",
      "answer": "Thomas Minder est le principal instigateur de l'initiative contre les rémunérations abusives. Il dénonce les bonus déguisés, comme les indemnités d’arrivée et de départ, qu’il considère comme une entorse à l’initiative, et accuse le Conseil fédéral de ne pas appliquer correctement la loi."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La société de gestion italienne Anima a dégagé un bénéfice avant impôts de 183,1 millions d’euros, après 122,5 millions d’euros en 2014.[S2]Le bénéfice net s’est établi à 126,9 millions d’euros, contre 84,9 millions d’euros en 2014.[S3]La société de gestion a enregistré en 2015 des souscriptions nettes de 8,6 milliards d’euros, en hausse de 13 % par rapport aux 7,6 milliards d’euros de 2014.[S4]Les encours totaux à fin décembre ressortent à environ 66,9 milliards d’euros, soit une augmentation de 17 % par rapport à la fin 2014.[S5]Anima a bien commencé l’année 2016 puisque la société a d’ores et déjà enregistré une collecte nette de près de 4 milliards d’euros sur les deux premiers mois de l’année, grâce au segment institutionnel.",
      "question": "Quel a été le bénéfice net d'Anima en 2015 par rapport à 2014 ?",
      "answer": "Le bénéfice net d'Anima en 2015 s'est établi à 126,9 millions d'euros, contre 84,9 millions d'euros en 2014."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Presque tous les fonds actions gérés activement en Europe investis sur les marchés mondiaux, émergents et américains n’ont pas réussi à battre leur indice sur ces dix dernières années, montre une étude de S&P Dow Jones Indices révélée dans le Financial Times fund management.[S2]Selon cette étude, 100 % des fonds gérés activement aux Pays-Bas ont sous-performé par rapport à leur indice sur les cinq dernières années ![S3]95 % des fonds vendus en Suisse et 88 % de ceux proposés au Danemark ont également fait moins bien que l’indice.[S4]Au total en Europe, quatre sur cinq fonds actifs n’ont pas réussi à battre leur indice sur cinq ans, un pourcentage qui monte à 86 % sur 10 ans.",
      "question": "Quel pourcentage de fonds actions gérés activement en Europe n'ont pas réussi à battre leur indice sur dix ans ?",
      "answer": "86 % des fonds actions gérés activement en Europe n'ont pas réussi à battre leur indice sur dix ans."
    },
    {
      "chunk": "[S1]PowerShares, le fournisseur d’ETF d’Invesco, a récemment lancé un nouvel ETF, le PowerShares EuroStoxx High Dividend Low Volatility ETF (code ISIN : IE00BZ4BMM98), rapporte le site spécialisé Absolut Report.[S2]Dans l’univers EuroStoxx, le fonds s’intéresse aux 75 titres qui ont dégagé les dividendes les plus élevés au cours des douze derniers mois.[S3]Au sein de cette sélection seront retenus les 50 titres qui affichent la plus faible volatilité.[S4]Ce sont ces titres qui composent l’indice de référence, leur poids dans l’indice étant calculé en fonction du dividende.Le fonds disponible en euro, est chargé à 30 points de base par an.",
      "question": "Quel est le nom du nouvel ETF lancé par Invesco et quel est son objectif ?",
      "answer": "Le nouvel ETF lancé par Invesco s'appelle le PowerShares EuroStoxx High Dividend Low Volatility ETF. Son objectif est de se concentrer sur les actions du secteur EuroStoxx qui offrent les plus hauts dividendes et la plus faible volatilité."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Credit Suisse serait sur le point de destituer le président de sa filiale espagnole, Antonio Viana-Baptista.[S2]Selon le site d’informations espagnol «El Confidencial» qui se base sur «diverses sources», le Portugais de 58 ans va quitter la banque «dans les prochains jours».[S3]Ex-président de Telefónica, M.[S4]Viana-Baptista avait été nommé en juillet 2011 responsable pour la Péninsule ibérique.[S5]Le portail espagnol rappelle qu’il avait été recruté en remplacement de l’actuel président d’Indra, Fernando Abril-Martorell, dans le but de redresser dans la péninsule les activités de banque d’affaires du numéro deux bancaire helvétique.Sous sa direction pourtant, toujours selon le site espagnol, les activités de Credit Suisse ont décliné dans le secteur des fusions-acquisitions et sur le marché des capitaux.[S6]La banque suisse ne figure même pas dans le Top 25 du classement des opérations réalisées en 2015, établi par Thomson Reuters, où elle n’apparaît que comme conseiller dans quatre transactions.[S7]A l'époque de son recrutement, Credit Suisse avait mis en avant l’expérience de M.[S8]Viana-Baptista, également ancien cadre de la Banque portugaise d’investissement (BPI), pour «son expérience en matière de gestion» et sa «connaissance approfondie» du monde de l’entreprise dans la Péninsule ibérique et en Amérique latine.",
      "question": "Qui est le responsable de la filiale espagnole de Credit Suisse qui serait sur le point d'être licencié ?",
      "answer": "Le responsable de la filiale espagnole de Credit Suisse qui serait sur le point d'être licencié est Antonio Viana-Baptista."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Il n’est «pas plausible» que des gérants professionnels aient investi auprès de Madoff en sachant qu’il s’agissait d’une fraude, a estimé un juge new-yorkais dans une affaire tranchée la semaine dernière, rapporte L’Agefi suisse.[S2]Dans ce dossier, le trustee Irving Picard exigeait qu’un feeder fund rembourse 213 millions de dollars versés par Madoff durant les six années précédant son arrestation, le 11 décembre 2008.[S3]Pour cela, Irving Picard devait prouver que les dirigeants du fonds savaient que Madoff fraudait et qu’ils ont fermé les yeux.[S4]Le trustee a perdu ce procès, il ne pourra récupérer que les faux profits distribués durant les deux dernières années d’activité de Madoff.",
      "question": "Qu'a déclaré un juge new-yorkais concernant les gérants qui auraient investi auprès de Madoff ?",
      "answer": "Un juge new-yorkais a estimé qu'il n'était pas « plausible » que des gérants professionnels aient investi auprès de Madoff en sachant qu'il s'agissait d'une fraude."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La société allemande Freenet a racheté la participation de 23,8% dans Sunrise détenue jusqu’ici par la société d’investissement britannique CVC Capital Partners pour un montant d’environ 782 millions de francs.[S2]CVC était entré dans le capital du numéro deux suisse des télécommunications en 2010.[S3]Freenet AG a acquis environ 10,7 millions d’actions, précise Sunrise dans un communiqué.[S4]La société allemande a indiqué de son côté avoir payé 72,95 francs par action.Freenet dit avoir encore obtenu une option pour 0,73% des actions.[S5]Cette société se présente comme le principal opérateur de réseau mobile en Allemagne, avec plus de 12 millions de clients.[S6]Son directeur général, ainsi que son directeur administratif et financier siégeront au conseil d’administration de Sunrise.[S7]L’acquisition de la participation de CVC est présentée comme «une grande opportunité» par Freenet.[S8]La société allemande précise que cet achat sera financé via un prêt bancaire.",
      "question": "Quelle entreprise a racheté la participation de CVC dans Sunrise ?",
      "answer": "La société allemande Freenet a racheté la participation de CVC dans Sunrise."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La justice doit dire lundi si l’ex-trader de Société Générale Jérôme Kerviel peut espérer un nouveau procès pénal, rapporte L’AFP.[S2]A 14 heures, la commission d’instruction de la Cour de révision se prononcera sur la demande de révision qui lui avait été présentée le 18 janvier.[S3]Si la commission estime que le témoignage présenté par Jérôme Kerviel, celui d’une ex-enquêtrice de la Brigade financière, Nathalie Le Roy, qui estime avoir été «manipulée par Société Générale» pendant l’enquête, est bien un «fait nouveau», elle pourra saisir la Cour de révision qui peut, éventuellement, demander un nouveau procès.[S4]Cela dit, les deux camps auront encore l’occasion de s’affronter du 15 au 17 juin, lorsque la cour d’appel de Versailles rejugera le «volet civil» de l’affaire Kerviel.",
      "question": "Quelle décision la justice doit-elle prendre concernant Jérôme Kerviel le lundi 21 mars 2016 ?",
      "answer": "La justice doit déterminer si Jérôme Kerviel peut espérer un nouveau procès pénal, en examinant si le témoignage d'une ex-enquêtrice de la Brigade financière constitue un « fait nouveau ». "
    },
    {
      "chunk": "[S1]Interrogé par L’Agefi, Loïc Bécue, directeur de la gestion diversifiée chez Amundi, note que les investisseurs ne font plus la différence entre dégradation des fondamentaux et accès de panique.[S2]«Au regard des valorisations actuelles, il semblerait que les marchés anticipent une récession économique mais nous n’adhérons pas à cette lecture», ajoute le responsable qui reste favorable aux actions avec un biais fort sur la zone euro.[S3]En outre, Loïc Becue reste convaincu que les actions européennes présentent un potentiel de valorisation supérieur à d’autres zones géographiques.[S4]Enfin, il reste positif sur les obligations d’Etat américaines qui, au-delà du rendement, représentent une stratégie de macro-hedge nécessaire dans un environnement où les risques globaux ne doivent pas être sous-estimés.",
      "question": "Quel est le point de vue d'Amundi concernant les actions et les obligations d'Etat américaines selon l'article ?",
      "answer": "Amundi reste favorable aux actions avec un biais fort pour la zone euro et reste positif sur les obligations d'Etat américaines en tant que stratégie de macro-hedge."
    },
    {
      "chunk": "[S1]En septembre 2014, Airbus Group définissait les activités clés de sa division Airbus Defence and Space : lanceurs et satellites, avions militaires, missiles et systèmes et services associés.[S2]Les activités situées en dehors de ce périmètre, c’est-à-dire celles incluant notamment les radiocommunications mobiles professionnelles et les services commerciaux de communication par satellite, avaient donc vocation à être cédées.[S3]Un an et demi après l’annonce de cette optimisation du portefeuille, une étape importante est en passe d'être franchie avec la vente de l'électronique de défense (Defence Electronics) au fonds KKR pour une valeur d’entreprise de 1,1 milliard d’euros.[S4]Selon Reuters , KKR, qui a déjà développé en Allemagne des groupes industriels tels que le motoriste MTU Aero Engines, le fabricant de grues Demag Cranes (repris par Terex) et le fabricant de chariots élévateurs Kion, a finalement triomphé de Carlyle.[S5]Les deux fonds étaient parvenus précédemment à éclipser le groupe allemand de défense Rheinmetall et un consortium regroupant OHB et le fonds Cinven.[S6]Une entité rentable Le pôle basé à Ulm en Allemagne est notamment actif dans le secteur des capteurs critiques, des systèmes intégrés (avionique, optronique) et des services destinées aux applications de défense et de sécurité.[S7]Defence Electronics, qui compte environ 4.000 collaborateurs, est « une entité solide, rentable et dotée d’un potentiel de croissance considérable (...) », a souligné Bernard Gerwert, président exécutif d’Airbus Defence and Space.[S8]Son chiffre d’affaires annuels avoisine le milliard d’euros.[S9]« Afin de faciliter la transition pour les salariés et les partenaires de l’entité, Airbus Group pourrait conserver une part minoritaire dans la société », précise un communiqué du groupe européen.[S10]Le journal allemand Die Welt évoquait dimanche une participation de 25%.[S11]La transaction devrait être conclue dans le courant du premier trimestre 2017, sous réserve du feu vert des autorités de réglementation et de la consultation des employés.[S12]Sous la direction de Tom Enders, Airbus Group enterre ainsi le plan «Vision 2020» de l’ancien président exécutif Louis Gallois qui visait un meilleur rééquilibrage de chaque activité.",
      "question": "À quel prix Airbus Group a-t-il vendu son électronique de défense à KKR ?",
      "answer": "Airbus Group a vendu son électronique de défense à KKR pour une valeur d'entreprise de 1,1 milliard d'euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les objectifs de la Réserve fédérale américaine ont été globalement atteints et il serait « prudent » de relever légèrement les taux d’intérêt, a estimé vendredi le président de la Fed de St.[S2]Louis, James Bullard.[S3]« Une politique prudente suggère de ramener doucement les taux et le bilan (de la banque centrale) vers des niveaux plus normaux », a-t-il expliqué dans un discours préparé en vue d’une conférence sur les politiques monétaires à Francfort.",
      "question": "Quelle est l'opinion de James Bullard concernant la hausse des taux d'intérêt américains ?",
      "answer": "James Bullard juge prudent de relever légèrement les taux d'intérêt, en estimant qu'une politique prudente suggère de ramener doucement les taux et le bilan de la banque centrale vers des niveaux plus normaux."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le fabricant américain de peinture Sherwin-Williams a dévoilé dimanche un projet d’acquisition de son concurrent Valspar pour 11,3 milliards de dollars (10 milliards d’euros) dans le cadre d’une OPA amicale.[S2]Le groupe de Cleveland, dans l’Ohio, propose 113 dollars en numéraire pour chaque titre de sa cible, soit une prime d’environ 41% par rapport au cours de Bourse moyen de Valspar, pondéré des volumes, sur les 30 jours jusqu’au 18 mars inclus.[S3]Le groupe issu de la fusion aurait réalisé en 2015 un chiffre d’affaires proforma de 15,6 milliards de dollars et un excédent brut d’exploitation ajusté de 2,8 milliards, synergies estimées comprises, avec 58.000 employés.[S4]Les deux sociétés chiffrent les synergies à 280 millions de dollars par an d’ici deux ans.[S5]La transaction, qu’elles espèrent conclure d’ici le premier trimestre 2017, aura un impact immédiatement positif sur les résultats hors coûts ponctuels.",
      "question": "Quel est le montant de l'acquisition de Valspar par Sherwin-Williams ?",
      "answer": "Sherwin-Williams a acquis Valspar pour 11,3 milliards de dollars."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Total compte produire d’ici 20 ans de l'électricité dans le cadre de son développement dans les énergies renouvelables, en particulier solaires, a déclaré vendredi un porte-parole du groupe, confirmant une information des Echos .[S2]Le PDG du groupe pétrolier, Patrick Pouyanné, a fait cette annonce mercredi lors de la présentation du projet «One Total».[S3]Total a parallèlement indiqué qu'à partir du 15 avril, Momar Nguer succéderait à Philippe Boisseau, qui quitte le groupe, au poste de directeur général du pôle marketing & services.",
      "question": "Quel groupe pétrolier envisage de produire de l'énergie solaire d'ici 20 ans ?",
      "answer": "Total envisage de produire de l'énergie solaire d'ici 20 ans."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Banco Popolare et Banca Popolare di Milano (BPM) sont près de répondre aux conditions posées par la BCE pour une fusion, a déclaré Pier Francesco Saviotti, l’administrateur délégué de Banco Popolare, sans exclure une augmentation de capital.[S2]Après des mois de négociations, les conseils d’administration des deux banques coopératives italiennes se réunissent demain pour prendre une décision.[S3]Banco Popolare et BPM, qui créeraient par leur fusion la troisième banque d’Italie, ont publié vendredi un communiqué notant que la BCE exigerait de la banque issue de leur rapprochement qu’elle ait « dès le départ, une position forte en termes de capital et de qualité de l’actif », en prenant en particulier « toute disposition sur le capital ».[S4]Banco Popolare ne vendra pas sa filiale de gestion Aletti ni sa participation de 39% dans Agos Ducato, sa coentreprise avec Crédit Agricole, a précisé Pier Francesco Saviotti.",
      "question": "Quel est le principal sujet de l'article concernant Banco Popolare ?",
      "answer": "L'article traite de la possibilité d'une fusion entre Banco Popolare et Banca Popolare di Milano (BPM), qui pourrait créer la troisième banque d'Italie."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le Serious Fraud Office (SFO) a indiqué vendredi avoir demandé un mandat d’arrêt européen afin de pouvoir faire comparaître, devant la justice britannique, un Français et quatre Allemands.[S2]Ceux-ci devront répondre de l’accusation de complicité de manipulation de l’Euribor.[S3]Un avocat du SFO a précisé que la procédure concernait Stéphane Esper, ex-trader de la Société Générale ainsi que Kai-Uwe Kappauf, Jörg Vogt, Andreas Hauschild et Ardalan Gharagozlou, quatre ex-salariés de Deutsche Bank.",
      "question": "Quel est l'objet de l'arrestation d'un Français par le Serious Fraud Office (SFO) ?",
      "answer": "Le Français, Stéphane Esper, a été ciblé pour sa complicité dans la manipulation de l'Euribor, avec d'autres individus, dont des anciens employés de Deutsche Bank."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Un tribunal allemand a prononcé vendredi un non-lieu en faveur de Wendelin Wiedeking, un ancien président du directoire de Porsche, qui était accusé d’avoir trompé le marché sur sa volonté de prendre le contrôle de Volkswagen en 2008.[S2]Le parquet avait requis contre l’ex-président du directoire une peine de prison de 30 mois et une amende d’un million d’euros, ainsi qu’une peine plus légère contre l’ancien directeur financier Holger Härter, lui aussi acquitté vendredi.[S3]Le juge a expliqué que la cour n’avait pas été convaincue.",
      "question": "Quel a été le verdict rendu par le tribunal allemand concernant l'ex-président de Porsche ?",
      "answer": "Le tribunal allemand a prononcé un non-lieu en faveur de Wendelin Wiedeking, qui était accusé d'avoir trompé le marché sur sa volonté de prendre le contrôle de Volkswagen en 2008."
    }
  ]
}